{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006370",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=37&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=00850000&ccbaCtcd=32&ccbaCpno=1123200850000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1963-01-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 굴산사지 승탑"
    },
    "text": "江陵屈山寺址の僧塔 (강릉 굴산사지 승탑)\\n\n江原道江陵市九井面鶴山里731番地\\n\n高麗時代 , 宝物 , この僧塔は高麗時代に屈山寺を建てた梵日国師の舎利を祀った塔と推定される。 掘山寺跡の上側に位置し、すべての部材が八角を基本として造成されているが、部分的には変化した手法を見せる。 舎利を祀る石を中心に下には支えが置かれ、上には屋根石と頂上装飾が置かれた。 頂上の装飾としては、上輪台と宝蓋、蓮のつぼみ状の玉飾りが置かれている。 一つの石でできた底石は八角の平面であり、上には皿状の受け石がある。 2段の八角の塊石がある下支え石は、平面が円形で雲文が刻まれている。 その上の中間台石には8本の柱を立てて角を定め、各面に天上の人が楽器を演奏する姿が刻まれている。 彫刻されている像は8体ともに異なる楽器を演奏しているが、楽器はチャング(またはチャンゴ)·フン(勲)·銅鉢·琵琶(琵琶)·ソ(笛)·センファン(皇后)·笛(テグム)の順で描写されている。 そして一番上の台石は上に向かって満開の蓮の花模様を刻んだ。 胴体は8角の低い石と屋根の傾斜が急な屋根石で構成されるが、屋根石の軒先のつり上げがなく、のっぺりしている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この僧塔は何時代に建てられましたか？",
            "answer": "この僧塔は高麗時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔はどのような宝物ですか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔は高麗時代に屈山寺を建てた梵日国師の舎利を祀った塔です。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔は掘山寺跡の上側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔の部材はどのように造成されていますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔の部材はすべて八角を基本として造成されていますが、部分的には変化した手法を見せます。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔の頂上にはどのような装飾が置かれていますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔の頂上には上輪台と宝蓋、蓮のつぼみ状の玉飾りが置かれています。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔の底石はどのような形をしていますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔の底石は八角の平面であり、上には皿状の受け石があります。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔の下支え石にはどのような文様が刻まれていますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔の下支え石には平面が円形で雲文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔の中間台石には何が刻まれていますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔の中間台石には8本の柱を立てて角を定め、各面に天上の人が楽器を演奏する姿が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔の彫刻されている像は何を演奏していますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔の彫刻されている像は8体ともに異なる楽器を演奏しています。楽器はチャング(またはチャンゴ)・フン(勲)・銅鉢・琵琶(琵琶)・ソ(笛)・センファン(皇后)・笛(テグム)の順で描写されています。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔の胴体はどのように構成されていますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔の胴体は8角の低い石と屋根の傾斜が急な屋根石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "江陵屈山寺址の僧塔の屋根石にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "江陵屈山寺址の僧塔の屋根石には軒先のつり上げがなく、のっぺりしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 569
    }
}